大學生活

#city12954
"寫於一個宿舍冷清既星期五。
作為一個讀緊Year 5既死老野，好想打呢篇文同咁多位講：
「條路自己揀，仆街唔好喊」
點解我咁衰格叫你睇住仆街？因為大學真係一個好易仆街既地方。
讀書上莊住hall拍拖返工 大學五件事
有四年時間比你慢慢試，我有幸五件事都叫做過。
以下既生活，亦好大機會係你地既寫照
Year1 玩ocamp入到書院／系，老實說梗係唔係諗讀書，而係concern上咩莊／join咩活動／幾時出pool。點解要上莊呀？一，組爸媽係你地入大學第一班接觸既人，唔多唔少會灌輸佢地個1-2年上莊經驗比你，說服你上佢地支莊，做熟好過做生呀嗎；二，無可否認，上莊係最快同最直接係大學混熟一班人（同出pool，好似係）既渠道。你都唔想大學流流長四年無friend同你食飯上堂飲酒出source架？所以，你衡量過已有而卻不對稱性既資訊後，最後都決定risk你既GPA去上呢支莊。好彩既，可以同莊員friend過夾band；唔好彩既可以日日見面但其實無人想理你。
Year2 係我個人最開心既時候：做組爸媽最爽就係，當你識哂中大既路，又叫做上過莊dem 個 beat ，係大學叫做有D閱歷，之後去領導一班迷失既FM，實在好有優越感啊。又可以同組爸媽一齊住暑宿，好難會覺得自己好毒。建立到自己一班圈子，接下來就係無數既組聚＋莊聚＋X聚... 你呢年識到既人，可以話係expotentially上升，仲升得快過騰訊。都係個句，好彩既，識到班玩得既組仔女＋輔員夜夜笙歌；唔好彩既，你會好想嗌回水，因為你比左3 4千蚊大組基金 而D錢其實係你返parttime搵既錢，但又唔知得到D咩返來。
Year3 可以話係轉捩點。追GPA，搵intern，練apt test，練interview ... 一切都同之前唔同，突然你多左好多負擔；你識既人亦都有呢個考慮，從前叫你走堂、同你dembeat、搵你打機既人，今年搵你就係問：「搵到工未呀？」「做左apt test啦？」「上唔上tutor呀，唔上唔識做assignment！」話佢地現實又唔係，因為其實某程度你說服呢D係自己前幾年放縱而種既根。所以，係呢個氛圍下，即使你根本無諗過未來，但都出於壓力下去chur下gpa同搵工。好彩既，咪reg到個靚grade prof成功拉上second－low，又搵到份好intern刷CV；唔好彩既，分分鐘連hon都無，跟住你就會埋怨自己大學3年做過咩來。
Year4，其實都無咩好講，都係搵工搵工同搵工，你懂的。呢一年係殘酷既，因為大學生既名再無你year1-2 時諗得咁興香。一街都大學生，點解要請你？你CV無野睇，點解？玩左兩年ocamp，上過3-4支莊，哦。咁GPA呢？2.X？Sorry，你返去等消息啦。好彩既，因為前幾年做過下intern GPA唔差，份CV都夠入大公司；唔好彩既，就分分鐘保安都要見啦。當然啦，有人會去進修讀master既。
睇到呢到，你會覺得平平無奇。岩呀，大學生活就係咁架啦。但係，如果你好彩，就會上到支好莊、識到班好輔員組仔女、追到GPA、搵到好工 ... 事實係咪呢？我都叫「好彩」，擁有過以上既經驗，人地眼中可能我係winner。但其實去到呢一刻，我從來未試過咁空虛：莊員都畢哂業、上堂自己一個過；ocamp識到既人，90%變做Hi Bye friend，9%係連Hi都唔會講，得1%係真係會keep contact、而且都畢左業；chur左個intern offer，但到頭來其實無return offer，而你又唔知學到D咩；好在都搵到份幾理想grad job，但開始質疑自己係咪真係咁適合做呢行？
Year 5係一個尷尬既位，但比左個空窗期我思考返大學既生活，其實過得值唔值？
如果我有得重新讀大學，我會去參加真係有興趣既學會，而唔係是但上一支莊去做一D我唔想做既莊務；
如果我有得重新讀大學，我會去搵一班志同道合既朋友，而唔係一群玩完就散既輔員；
如果我有得重新讀大學，我會去讀真係有興趣既course，而唔係為左追GPA而讀D讀完都唔知有咩用既靚grade course；
如果我有得重新讀大學，我會想搵到自己真正中意做既工，而唔係為左份高薪厚職而去賣笑同扮到自己fit into the vibe。
人地比一堆KPI你去follow，做到就＝成功大學生活，但結果同你想要既唔一定係一致架。成日話大學好自由，比到你空間尋找自己想要D咩。但最後好多人都只係跟隨框架去做人地想你做既一個咩人，因為大家都寧願跟大隊，都好過行一條容易仆街、無人行過既路。唔係話岩定錯，好多野係固定俗成，但要過得有意義，唔一定跟住框架。請你請你，好好咁諗諗，你自己，鐘意做咩興趣係咩，大學你想帶咩走，點樣達成你既目標。
如果 ... "

---
分享你嘅秘密 分享你嘅故事 ↴

too long didn't read

你又知人人有得讀大學？